【公道自在人心】

投資黃金
自古以來，黃金就是一種投資的工具。實金買賣，低買高賣，眾所周知。其後，在金融市場，有『紙黃金』的金融產品出現。後來，亦有『現貨金 (spot gold)』的產品，供機構投資者作外匯套戥以及讓散戶投資者投資，甚至進行投機買賣。『現貨金 (spot gold)』這類金融產品，在香港的金融市場已存在數十年，並且有它的實質存在價值。
『現貨金 (spot gold)』的金融產品買賣的服務
灝天貴金屬有限公司 (Glory Sky Precious Metals Limited)，於2004年在香港成立，一直有提供『現貨金』的金融產品買賣的服務。
除了灝天貴金屬有限公司，在本港其實亦有上100間以上具有規模及有知名度的公司，提供大同小異的『現貨金』的金融產品買賣的服務。
不單如此，一些在香港持牌的銀行，亦有提供類似的貴金屬金融產品買賣的服務。
買賣黃金的定價
黃金買賣不是單一市場，主要有倫敦金市場，本地金市場，及紐約金市場，公司所提供的『現貨金 (spot gold)』的買賣價，跟很多資產市場一樣，是受著多種因素影響而改變，如供求問題、資金流向、經濟因素、政治因素、及投資氣氛等。雖然因素眾多，但重點是，定價是公開透明的，及根據市場波動調節，不受人為因素所操縱。
市場的運作
事實上，灝天貴金屬有限公司，在行業存在已久，並具有相當的規模及實力，一些行家亦安排將他們公司接到顧客的交易買賣，轉投到灝天貴金屬有限公司，從而減低行家公司所面對的風險。這些交易買賣，在行內，稱為『化盤』。這情況，有點像保險行業裏面常見的，『再保險』或『分保』生意。所以，其實灝天貴金屬有限公司，在行內有著提高行業穩定性的作用。該些較小規模的行家，可能會因為市場波動，而不能提供足夠的資金來應付顧客交易上的需要，繼而倒閉，令顧客投資者蒙受金錢上的損失。
在這方面，灝天貴金屬有限公司的客戶，從未曾出現有客戶不能提取帳戶內的現金的情況，或在透過灝天貴金屬有限公司的投資平台進行買賣交易後，不能提取所獲得的利潤的問題。
再者，灝天貴金屬有限公司，亦有向剛成立的公司或其他行家，提供交易平台的租賃服務，並收取服務費月費，行內俗稱『白標』。
經紀制度
灝天貴金屬有限公司的經營方式，與保險公司招來生意的方式大同小異。客戶可直接與公司及其僱員聯絡開立戶口，給予指示來進行買賣，或透過一些自僱的、非公司僱員的『經紀』介紹到公司開戶，及透過該些經紀進行買賣。
經紀這個行業存在已久，如保險、地產經紀等，經紀的角色就是尋找顧客，提起顧客對所銷售產品的興趣，從而促成交易，從中賺取佣金。在香港，甚少人詬病這種行業或謀生方法。
透過經紀買賣貴金屬，與透過股票經紀買賣股票的情況，其實大同小異，而該些經紀亦理所當然地，因促成買賣交易，而會賺取與交易金額有固定比例的佣金。佣金亦是經紀底薪以外的主要收入來源。如股票經紀一樣，交易金額越大，交易數量越多，相關經紀所賺取的佣金就會越多。這種制度，一直存在，無論是持牌銀行，大中小型的股票行，均有採用。然而，無人會詬病這種制度會令到經紀與顧客之間，產生『利益衝突』。
成功的經紀都是收入豐厚，亦是香港社會常見的現象。公開炫耀財富，當然在品德上有問題，但絕不可能是犯罪行為。
現時是網絡時代，經紀利用或透過社交網絡或平台，結識有意進行投資的人士或招攬生意，亦屬正常。話雖如此，這從來不是灝天貴金屬有限公司所要求或者指定的做法。一如既往，灝天貴金屬有限公司，無論是客戶開戶的申請，或客戶進行帳戶存款，一律都會按照既定的程序進行，及核實有關的資料及文件。
監管與否
多年來，市場不時有傳聞香港政府會成立監管機構，對貴金屬買賣及當中涉及的從業員，包括經紀，進行監管。灝天貴金屬有限公司一向支持監管。事實上，灝天金融集團旗下的大部份公司，均是證監會持牌的受監管的公司。香港政府如果真的成立監管機構，灝天貴金屬有限公司定會第一時間申請成為持牌公司，並遵守監管機構訂立的所有規定。
至目前為止，貴金屬買賣交易未有監管的局面，並不是行業內的任何一間公司，或灝天貴金屬公司所能造成，或有能力去改變的。
但公眾亦應該記得，以往亦曾發生過『雷曼事件』及『累計期權事件』。它們都是由受監管的銀行或金融機構，提供給市民大眾來購買的金融產品而引發的。當時，涉及推銷的從業員，包括直接員工及經紀，也曾被指控『不良銷售』。但重點是，不是每個聲稱是受害者的個案，最後都得到證實。更重要的是，該些銀行及金融機構的董事或股東，均沒有被拘捕，或被指控串謀詐騙客戶投資者。
授權行為
這絕對是顧客的個人投資決定，授權的原因背後有太多的可能性，旁人不應亂作猜測。但肯定的是：客戶是絕對有權不作出任何授權行為的。投資者很容易地，便可以隨便作出所謂『被欺騙授權』的指控。但重點是有關當局在考慮該些指控是否屬實時，必須要掌握實質的證據，更要留意每一宗投訴的『事實』，是有其個別情況。不要忽略的是，現時被傳媒所描繪成『無知的投資者』，其實本身是受過高深教育，有相當社會經驗，及高薪厚職的專業人士，包括保險界的高層。交易中，客戶所簽署的授權書，文件內條款中英對照，條文清晰，並清楚地列明灝天貴金屬有限公司，在接受或執行客戶該些授權指示時，所有風險由客戶承擔，灝天貴金屬有限公司不需負上任何責任。客戶亦在授權書內同意如有對灝天貴金屬有限公司造成損失，客戶會對灝天貴金屬有限公司進行彌償。
其實，客戶是受多重防線的保障。在開立進行貴金屬買賣交易所需的戶口後，客戶是會被通知有關的編號及密碼。如客戶不將帳戶編號及密碼交給第三者，第三者是沒有辦法能操縱該戶口來進行貴金屬的買賣交易。
客戶可主動聯絡公司客戶服務部更改密碼，亦有權自主地在網上，不需在經紀的協助或知情下，自行更改密碼，而不需要得到灝天貴金屬有限公司的同意。
再者，如果客戶沒有替交易戶口存入金錢的話，就算有該戶口的編號及密碼，亦不能進行買賣交易。存款的金額及次數，均由客戶自行決定。
更重要的是，如客戶自行向經紀作出授權，在事實上及法律上，該經紀已經變成了客戶的代理人，及須向客戶負責，而不是灝天貴金屬有限公司的代理人。在授權後，所有有關的買賣指示的商討及策略，都變成了客戶作為主事人與經紀作為代理人之間的事情，一概與灝天貴金屬有限公司無關。灝天貴金屬有限公司亦無權過問。
最重要的事，客戶在每一秒鐘，都能自行以戶口的編號及密碼，在互聯網上登入戶口，查看買賣交易的紀錄包括狀態及結果。如客戶認為沒有授權過該些交易進行的話，客戶絕對有權當時當刻，終止所有買賣交易，更改登入密碼，提取所有戶口內的金錢，甚至乎取消該戶口。相同地，客戶在每一交易日完結後，會以電郵或郵遞的方式收取當天所進行的交易的詳情，除非客戶選擇不接受該些訊息。客戶亦會定時收到戶口的月結單，列出相關月份內所進行的買賣交易的詳情。

『貪贏不愛輸』的心態是可以理解的，但不能接受投資者，不止拒絕承認自己當時所作出的投資(甚至乎投機)的決定和行為並拒絕坦然接受該決定和行為所帶來的其應負上的後果，還於事後，將責任推卸！
如大家希望客觀地分析數據，聲稱受害的客戶數目，在灝天貴金屬有限公司接近萬名的客戶中，只佔大約百分之一的比例(～1%)。而被聲稱有問題經紀，亦只佔宏宏數千多人中，不足百分之一的比例 (＜1%)。
其實，曾作出投訴的客戶，從其戶口資料紀錄中可以看到，相關的買賣交易，時賺時虧，很少是一面倒的。當中是否涉及欺詐，還是客戶『輸打贏要』，應該以客觀的角度，依法律精神原則去評論。
一個真實的個案是，灝天貴金屬有限公司曾經收到匿名的勒索，如公司不將一筆五百萬歐元存到一個指定的星加坡銀行戶口的話，匪徒就會在互聯網上散播謠言，損害公司的形象及聲譽。事件受到公司高度關注，不單止向香港警方作出舉報及要求調查及協助，更委派高層親身前往星加坡，向當地警方報案及求助。但直至今天，兩地警方都未能將匪徒繩之於法。
其後，便在互聯網上出現有系統性的、長期的、具規模的、惡意作出的、及惡意針對相關公司及人士的失實報導，即使向互聯網有關當局作出書面的投訴，也沒有被停止！灝天貴金屬有限公司希望有關的執法人員，能調查事件的關聯性，直至水落石出，還灝天貴金屬有限公司一個公道！
傳媒的手法以及警方的動作
一個相當基本但重要的法律原則是：無罪假定。香港警方的責任是執法。但任何刑事指控的裁決則應該是由法院，在進行一個公平的審訊後，及考慮過可呈堂的證供後，才作出的。傳媒則應該是報道事實，而負責任的傳媒更加不應該以煽情和誇張的手法，來炒作新聞。匆匆地，在未有掌握實質證據下，傳媒高調地報導事件以及警方刻意安排的記者招待會，並且選擇帶著偏見地於現階段毫無保留地透露所謂『被搗破的詐騙集團』的商號及相關人士的身份，對其造成不可逆轉的不公及不能補償的打擊。實在是，把傳媒變相成為『無法庭審訊』，妄自達成傳媒心目中的裁決，及更令人質疑是，利用輿論，影響司法。
與『天裕控股集團』没從屬關係
灝天金融集團旗下的所有公司，包括灝天貴金屬有限公司，與『天裕控股集團（香港）有限公司 (Noble Holdings Group (Hong Kong) Limited)』或其旗下的任何公司，尤其是『天裕金融有限公司 (Noble Bullion Limited)』均沒有任何從屬關係，是行業內的，互相獨立的公司；絕對不受灝天金融集團或者灝天貴金屬有限公司，所操縱或控制。如上文所述，灝天貴金屬有限公司，曾接受過天裕控股集團（香港）有限公司的『化盤』。灝天貴金屬有限公司，亦有就著天裕控股集團（香港）有限公司的『化盤』，向國際性的投資銀行作出了進一步的『再化盤』，來減低及分散投資或未能預見的風險。試想想，如灝天貴金屬有限公司真的有串謀詐騙的話，那應該是十拿九穩的事情，還需要作出『再化盤』的風險管理嗎？
立場
以上僅代表灝天貴金屬有限公司的立場，不代表灝天金融集團旗下的任何其他公司，尤其是持有證監會或其他牌照的公司的意見。所有編輯上的責任，一概與旗下其他公司無關。
灝天貴金屬有限公司
(Glory Sky Precious Metals Limited)
2018年7月17日

一等一關公傑作